菲林相機討論 33 [扑蛇勿入]

舊post重溫

菲林相機討論 26

菲林相機討論 27

菲林相機討論 28

菲林相機討論 29

菲林相機討論 30

菲林相機討論 31

菲林相機討論 32

===========================

新手/有用文章

菲林格式

底片專有名詞資料庫 – 底片(負片、正片、反轉片)

彩色正片與彩色負片的種類與特性

菲林感光原理 (內含殘體)

彩色軟片的構造 (內含菲林掃描器文章)

(菲林)天文攝影入門—第六章 感光材料的認識

Beginners Guide to Processing Film (黑白)

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

扑蛇勿入

屌曬你地班冚家剷

大家咁話

LM
死黑滑劣劣

標題

原來有好多canon eos撚

Lm

嗰部GA645竟然一千蚊都唔使

有圖有真相

p&s中腹肌好吸引！
呢部香港睇閑閑地都3000

GA系3k唔得啦
GS系就ok

另一好彩係呢枝USD 78.5既165mm f2.8

機絲好想要

as
is?

咁平？
邊度買？

天氣咁差又冇得出動

影黑白push

菲林新手想請教下中幅
依家諗緊入部mamiya 6 mf
但個價好似好高...
仲有冇啲係便攜既中幅機介紹下

Fuji gs645s,ga645
再唔係TLR仲輕d

鐘意rf樣多啲
mamiya係咪唔太推？
琴日上左蘇華望左下，除左女女同貓貓真係不了
仲有冇清泉可以買機啊

冇得揀，一定係 Makina 670

呢部都好正依家咩價位？

老母166
舊版兩三舊水，輕到跌左都唔知
一係蛇腹，都係幾百有部

你不如揀定想玩咩format先？
中底旁軸645 66 67 68 69都有架喎

仲有612 617

奶巴愛機

懷念奶巴

奶奶一路好走

66 67 係咪大路啲？

喂好好J

隻隻都有人玩
612 617就冷門啲
69=135 (除非你影正片）

買

疊疊樂

幾百就有部點解我睇嗰啲幾萬蚊部

呢度最貴果部一千，其他6百左右

上ebay bid?
就去旅行想整返部去玩

旅行用蛇腹+正片
不過呢d機太舊好多伏，要識拆鏡抹

我都係覺得Makina 670係呢位清嘅唯一選擇

佢要平同輕唔要單反，係呢d喇喎

清你地有冇人有?咩價位入?

Me, 而家冇萬五唔使諗

好新淨
但萬五....搞唔掂

筆直幾多

八，九千頂盡啦

八，九千梗係買富士嗰堆啦
我就唔熟等其他清講下

呢個筆直同要求尷尬d好似
富賤除左gf唔洗咁貴但大部，gf細但萬幾
媽咪呀6/7都唔得，冇理由叫你買牛龜super23
馬人842，Konica omega呢d夠平夠輕但冷門又唔好用
八九千單反會好買好多

但rf樣
睇黎又係比多少少系列...

屌你富賤囉，gw果堆都唔係好重姐

比多少少直上Makina呀

邊度有機望望

邦民幫到你

醫悲

你地成萬蚊都上網bid？

我冇過萬既機/鏡
都係出返去先

又叫人借錢買機

人地都係幫人渡過難關

一步到胃唔洗心癢癢

你又搞到我priapism發作

GM670 GL690囉

捨得買蝦再講

德意志

講講下真係心癢癢...
太毒了
但貴左咁多...好似好唔抵

菲林要趁早玩 過一排又可能少幾款
唔信問下富賤

死黑
滑劣劣
不了

C鏡好撚型

已經好耐無影相 好忙

最近填緊咩歌

無填詞
去左填海
明日大嶼

夕b都投共去了

買一部市場上就少一部，自己諗

background部機畫到無背

個背呢

我都笑咗

我係咪喺ig見過呢部黑色蝦仔

有都唔出奇

TVS?
成像如何？
諗緊買唔買～

係 tvs一代
唔算好sharp，亦都比一般蔡鏡淡色
只係勝在有28mm, panoramic mode, 同af快而準
果陣買～$1k有data back 依家唔知幾錢了

A24背

真係影220

依加最平$2000了
估唔到呢部都升個double

咁都有人炒

TVS 我都有一部
對比起當初佢嘅售價而家先二千有找算係咁

雪咗好耐？

仲有得買貨尾喎ching

留名

個個都蝦

蟹個啲冇人講姐

哈

我都係出返去先

呢d 相真係毒死人

一齊

蝦蘇相機討論 33［窮撚勿入］

啲蝦出晒嚟

捨得買未

一齊哈

好喇，夠喇。唔好再貼喇。

咁多蝦

咁點算

媽咪呀

個個都蝦仲媽咪呀

大細菜

Contax

咁多蝦，即係唔撚受我玩啦

hasselblad 有無咩平平地既廣角鏡?
係唔係CF 50MM F4 比較好?

扑蛇真身

2019菲林台第一屆曬機大會正式開始

成班柒碌貼下部機當影咗相
都唔知有無入菲林

有冇入菲林我唔知
我淨係知中學巴一貼奶你就有位入咗嚟
前面啲蝦都本身都未有你嘅事

其實好多屆喇
嗰次先全民大底...

見人地多奶過佢咪衝出黎咬人

買左部機 點會唔入底
咩人諗啲咩

原來一直芒住唔敢出聲

人地部機都要借錢買，你覺得佢仲有錢買菲林

扑蛇有出過拉架菲林相㗎 不過柒到連不蛇都笑鳩佢

淨係影左一筒，仲要係c200，人地擺到就過期用唔晒先施捨比佢

唔識字係咁
topic寫晒都仲入黎

topic 唔識睇字
屌人就識打字
選擇性文盲

狗帶+口罩都困佢唔住周圍咬人

Sorry，咁多位。
係我唔啱引到扑蛇條柒碌上水

掉d咁貴既骨頭引佢

我係你呢就自閹以謝天下

吠兩聲聽下

希望大家唔好用中幅逼害扑蛇

都冇人貼中幅奶

有圖有真相 費時比扑蛇話show機唔show相

跟機

ev+2
日系文青色

扑蛇你之前喺隔離post水人Ev+9喎 而家笑人+2？

菲林新手求指導

#9 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

因為+得2級仲爭7級囉

有budget最好直上40mm，不過個價位我會寧願出部SWC

我怪錯左扑蛇

你條撚樣所謂嘅over 9級根本就只係自己鳩嗡
喺未有實際condition 下我個setting只係reference
確保有成像係咪真係over要視乎個環境同埋影緊咩
好心唔好乜都唔識就揸住條雞毛岀嚟吠
你都係蝦呢度啲人無腦可以比你斷章取義姐
宜家條碌柒就分明係ev+2 日系文青色

室外日頭 iso400 f0.95 1/250s係咩condition之下唔overexpose?

+9級變A4紙未
利申新手

我都新手 但起碼我識sunny 16 rule

淨係影得個body唔知有冇插鏡呢

扑蛇有show過相㗎

[多圖][新手]都係第一次影菲林

屌你佐敦道同白鴿嗰張想點

Nd1000

Industar 22

插Leica 14396

識咩吖你

牙扑我想問下你呢張相有冇under到？

鉛筆掃描嚟
逃不過我法眼

因乜解究fog成咁 冇錢買hood?

我又怪錯扑蛇

白內障會成日覺得自己近視深咗
仲有唔夠光會睇唔清楚嘢
有眼疾應該及早求醫

Leica啲hood咁貴點有錢買

財仔批唔夠數

佢真係用Noctilux 0.95?
利申窮撚想見下枝鏡
定係現實連 Canon 50/0.95 都已經買唔起？

佢冇話唔準用filter，係你唔夠細心囉，扑蛇又贏

係我老屈扑蛇 我錯

60mm口徑嘅filter，ND減10級隨時平過買Leica塊E60 UVa，你又睇唔起人喇

Why not f16?
新手求教

請移玉步到下post請教扑大師

菲林新手求指導

#5 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

真心？
佢就好似啲小電影脫星一鳩樣
有咁大對波就曬哂俾人睇
佢枝鏡最大光圈係0.95
影乜只會盡開

驚死人唔知佢有奶

七工匠有出0.95咩

想問下NIKKOR 50mm F1.8個鏡頭蓋可以係邊買到，謝謝

你地唔可以威過扑蛇架

例子：
1)有人討論限量版Leica
扑蛇：呢個一定係sales

2)自沖E6
扑蛇：有毒

3)曬蝦
扑蛇：冇入菲林

4)大底
扑蛇：........

你叻過佢就會追住你地咬

仲有Leica蛇腹

柒事一籮籮

我用holga同佢對撼啦唯有

5) 多奶過扑蛇

屈蛇

原裝52mm 蓋?
黑店應該有 唔係eBay 留意下

仲有螺絲mount 50/0.95

我唔肯定係52MM定49MM，諗住求奇淘寶算

蓋就唔洗一定原裝啦
普通濕鳩蓋去鴨記啲攝影舖都係10蚊左右

中底

半格

呢個經典

又扯斷人菲林呀你

搵唔返邊個po 不過經典到個個記得

佢啲菲林弱雞姐

拿拿拿又屈鳩扑柒蛇喇
Canon 50mm 明明係有出LTM f/0.95

葉蛇的改鏡天地全力支援個支?

唔係Ltm㗎 今次冇老屈佢

經典重溫

菲林機討論 7

#607 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

想請教下大家
如果用RF (M記既7SII)影正片(E100VS,E100G,elite chrome 100)既
應該照正常測光 還是+- 一級黎影??
自己未試過影正片 買左番黎一段時間想打一筒黎睇下

最保險就包圍曝光試一筒先，過期片老化好難準確預測，加上老爺機測光/ 快門都未必準

扑蛇會唔會已經柒到不願面對block撚晒我地全部人

咁有冇地方沖正片係好介紹嫁
之前COLOUR SIX 仲向公司附近
原來NOW搬左去柴灣好X遠

以為佢block左我點知仲有回應我
好失望

Dotwell有得代客送去彩六沖，再唔係就digital force

唔該CHING 等我打完一筒上黎再報告下

唔知佢凍咗未呢？
新正頭15都過唔到

拎去扑蛇間lab

玩咁大

唔好咁害人好喎

是否存在都成疑問啦

仲使估 佢夠話用開太空望遠鏡

就黎吹到自己係 NASA 做

瞓咗個晏覺又比你地吹捧咗幾頁
認真比面

唔返工點還卡數呀？

落銀行打完簿，呢個月啲租客有準時交租咪返屋企瞓晏覺囉
唔返工要找卡數，唯有靠收租啦

你地係咪未見過霧？

霧（古文中又稱為雰或靄[1][2]）在天氣學上，是指在接近地球表面的大氣中懸浮的由小水滴或冰晶組成的水汽凝結物，是一種常見的自然現象。霧的小水滴和冰晶由飽和或過飽和空氣中的水凝結形成，和雲相仿。 霧的外觀通常呈半透明、模糊的白色，因此霧能影響能見度，對交通和運輸影響很大。

咩霧可以影到咁

牙扑蛇我想問呢個係LTM定L39 Mount?

晨霧，就埋日岀時分個背光落hood都幫唔到
得閒去下旅行，見識下世界其他地方嘅景色啦

你老母閪 mount
LLMH mount

鏡頭裡的霧

扑蛇俾你地撚到痴q左線呀

惱羞成怒

霧非霧

大富翁啲租？

防潮箱都買唔起？

抹鏡都唔捨得咋?

考開古又發現自己當年真係走得前過你地班無知撚
Nikon睇見個post之後搵過我比意見
然後Z6同Z7個mount 嘅直徑就造到好似宜家咁大
仲有個後鏡距都好短

十九號係收今個月定上個月租

如果你係租樓住可能係交緊租比我

攝影界陳雲

呢樣我唔串佢喇
邊日交租係視乎邊日簽約
不過當然佢有冇租收都係一個疑問

成日唔食藥發作

都是你的錯

我有提佢架

冇租開樓真係唔識
留名學野

佢扑左你

都係我唔好搞到佢block左我提唔到佢食藥

仲有免租期添，不過扑蛇得個吹字自己都未必知

你唔可以叻過佢架，唔係又發作

唔好quote 唔quote佢睇唔到

佢都睇唔到我講野

供緊樓
未租過，真心唔識
到而家都淨係睇過部mp black paint 嘅機身，有冇鏡都成問題
感覺似二手狗，隨時部機都唔係自己

我呢d窮撚先要租樓，唔識好過識
希望扑蛇收左租有錢買返支福仔頂住先

Industar算啦 平平地

扑蛇買完industar 都要捱一個月豬仔包

可能要去大快活食二手飯

canon TV 50 0.95而家咩價位到？
佢有款TV 50 1.2個支都好想要

我都未供過樓，全部full pay
你好勇敢，有樓要供要長命啲
到而家都未見過你個腦，有無腦都成問題

落街食飯襯咗set當頸鏈

淨係呢句都知佢鳩吹

有冇入菲林？

第一日識佢咩

終於班到支鏡影相擺上黎

睇得出佢要威要叻豬要曬命果種心態

一部BP加枝濕鳩鏡都唔夠埋呢枱是但一部單啦

貴極咪幾皮
係有料就影張租契黎睇睇

影啲唔影啲熠熠樣樣
都唔知係咪dummy 機當真機

是但google 張相擺上嚟就話埋唔到單？
我都識

你google下佢張圖黎睇下

你唔好咁喇
我睇到好尷尬呀

有無料自己知就得
學返你地無料嘅傻鳩
收收埋算

都唔知係咪dummy 機當真機

嘩 原來扑蛇冇扑我

你就好 好想瘋狂跟佢學野

在坐咁多位邊個覺得扑蛇有料

佢自己不如真係收下算

區區得你地幾兜友匿喺度圍爐覺得
好無說服力姐

有
鳩吹能力一流

比扑蛇block左苦主揮手區

唔係撐扑蛇
但佢講得都冇錯

我覺架 又自己開lab又大地主又用開太空望遠鏡影相

從來只係觀點與角度問題
btw Canon TV 0.95未改m mount around 二萬左右啦
成色靚二萬五都可接受

扑蛇都有打手

呢個po講開嘢嘅不嬲嚟嚟去去幾個人
你覺得圍緊爐但又要死入嚟搞屎棍
搞到比人圍剿喇...好喇！又話幾條友冇說服力
咁究竟你想點，日日上嚟撩交嗌，嗌到比人收皮又話其實自己都唔想理我哋...

好複雜

有冇人玩個Soligor支135 F2

早幾年葉蛇gp班友吹到好行 但我見香港冇人放 唔知係咪真係咁正 聲稱F2全開超利

重點係支鏡below 3k......
135 F2 可以below3k我諗得呢支

我係佢打手我死全家，戇鳩

你有心機嘅話睇翻佢之前覆人嘅格幾撚衰
初初睇，係幾好笑，因為啲人抵屌
之後佢好似比人讚開有條癮
係又屌，唔係又屌

想扮吓大袋，引人笑吓注意吓
都唔洗見人就屌話人傻鳩㗎？
基本尊重都冇

自己孤獨 講野又下下趕客咁
同啲錢同MP 講野 佢地又唔識應佢
又唔抵得人地有個po 傾計
咪入黎搗亂囉

我話我 做咩啫你

我都覺得佢一百句都有一兩句有point既

好喇好喇
對你條傻閪唔住喇

葉蛇個啲乜鏡都吹喎
就黎連啤酒樽加個mount 都話正
所以自己都係清楚好啲

未見過hk有人放
好想買135 F2既鏡

無收皮呀
真係收皮就唔覆你啦

我冇比你屌過
放心
路見不平啫

越好聲好氣問個啲佢越屌架

唔好以為上嚟路見不平就好正義啦
現實世界你又做過幾多呀
傻鳩

你想要咩mount 嘅ver.

你呢啲咪做多咗囉
做多晒

路見不平唔一定係正義
純粹人性真係睇唔過眼

要揾你老母閪改？

或者要搵傻鳩改

扑蛇老母閪mount

用你老母閪就改到

嘩，係人性嘅光輝呀
好溫暖呀

扑蛇個老母閪

枝鏡咪係扑蛇老豆碌鳩
所以生到佢咁閪鳩屎

想奶

呢支？

between 葉蛇谷班叔父真係信唔過
個個一係有老花一係色盲

係呀，F2表現唔知點呢

買嚟試下囉
自己試過先知，口味同效果呢啲嘢好難答到你。
橫掂咁多叔父搶住要，試完唔啱咪照放出去

我驚放唔出

om的f2大光圈軍團試鏡展開，初陣的有兩支，一支om 85mm f2，另一支是soligor 135mm f2，秀麗這個副廠牌子都有不少銘鏡，這支135mm f2就是其中一支。

條痕咩事

鳩毛

有無巴打知rewind knob呢度係點擺
佢跌咗出嚟

Btw 我可以照裝返落去部機度 但係凸出嚟嗰度會變咗條條Fing

咩機？ 銀色舊嘢應該係放下面 頂住回片杆
上網搵你部機嘅service manual啦

大波先決

照扭返實就得

大波騎

soligor..鎖呢個...
有無鎖埋嗰個？

Sohgogo

兩千銀 你又玩開長鏡嘅話
自己keep 都ok 啦

我friend嗰部om2n又試過咁甩

唔該咁多巴打我整到啦
我本身擺完rewind條嘢會條條Fing
原來556舊嘢要跟返572凸出嚟個方向擺

咩機

FM2 FE FE2

原來我果枝係2.5

2.5不了
F2先有興趣

有冇巴打絲打放Canon FL 58 1.2
有霉都得 打算平平地粗用

FL 鏡我估真係東昇先或者有

睇左 貴

想搵返條原裝手帶俾部Tiara,周圍搵到唔見有

原裝配件呢啲野
買嘅時候就貴一貴
唔要嘅時候求都冇人要

真
但我記得tiara 條手線無咩特別
唔洗迫住跟原裝喇

利申:打左筒就賣左

影嘅速度永遠追唔上買嘅速度

呢筒菲林你買咗幾錢？

230台幣

台灣啲菲林同機係咪抵屌啲？

暫時淨係去左台北間lomography朝聖，d野都係國際價，不過佢除左自己d菲林仲有其他牌子嘅偏門野

RIP
千萬不要google呢筒咩嚟

我買嚟儲，不過都多謝巴打提醒

呢筒有咩問題 ？

= fuji c200

朋友送既傻瓜機 唔知係咪去蘇華遊樂場買

Lomo出新鏡，咁有信心分ks同zeczec集資

對上一次玩轉盤光圈好似係Minolta Tc-1

Holga

太貴，又唔出39/m mount，不了

睇錯以為係某蘇廠嘅藥...
原來係奧林匹斯

發達大計

夜冷鋪 $150

但呢部垃圾好似無DX, 食唔到iso 400 或以上film

個盒新淨到..

因為真係全新 好似有五部

騷娃？

全新 幾靚仔 聽日帶佢出街玩下

去到蘇華遊樂場就會變成 文青必備 街拍神器！

本身都諗住入部儲下，但check完無Dx, 不了

太子 深水埗 交界 夜冷鋪

用fuji定kodak200好呢，未玩過傻瓜機

用最平嘅試機先

咁kodak囉，應該冇其他更平掛？

kodak colourplus 200 / fuji c200

哦...政府倉
有時會有啲好野

個人喜好
我自己鐘意c200

自己google成色更好

不要說太多呢

但我嗰部一代黎，除咗原装嗰度之外冇其他位上

咁一代無啦

Pentax 67 55mm 手持1/4

手持

好撚癲

真．石膏手

玩左黑白自沖一排
主力都係用hp5+ 同delta
藥就用ddx

最近想再試下沖其他牌子既菲林
請教下有無啲比較百搭既藥水介紹下

講百搭一定係D76

同意，不過開粉好煩，Hc-110最方便

我有諗過d76
不過一嚟開粉煩 二嚟我自己又沖得唔多
怕佢好快氧化哂

巴打請教下 我見hc110用耐左有得溝啲新入去再用
咁個比例同時間應該點較

未試過，等其他高手解答。通常我自己習慣影夠數先開新鮮嘅一次過沖，唔翻用

準備做勇士
一次一包唔洗煩

留名等包膠呀蛇腹文

Me幾時又多個朵
今朝有少少時間沖但趕唔切溝粉，今晚睇下執唔執多劑
條友話同kodak一樣成份，質地好唔好就唔知喇

無記錯Kodak d76條方係公開左
Ilford都有隻成份一樣

本身都係用ddx
你有冇重用
冇變色既話會即晚執多劑

ddx唔係唔變色既咩
真心唔知

沖返ilford好似冇事
其他會藍藍綠綠咁

lm 睇report

ID-11好似係 不過公布左條方同而家kodak條方有人話有分別

淘寶整既TC1
淘寶買既Agfa Apx400
淘寶買既D76 粉
淘寶既scan 菲林服務

Scan都淘寶？
來回運費時間唔係仲煩咩？

有野要寄,順個便姐
但質素係幾好既

之後又寄翻底片俾你？
咁樣一來一回要幾錢同幾耐

山寨定Kodak d76

山寨

係咪我上面貼果隻

淨係scan

25蚊一筒, scan tiff (80mb 一張)
唔scan tiff, 唔scan 咁大size 最平15蚊一筒

寄左兩筒, 用順豐, 運費18蚊
唔用順豐可能仲平d

未計來回水腳, 拎返底片既運費

我係順便返開去寄野至寄埋上去scan
咁樣圍返埋香港scan 可能都差唔多

一支Rodinal 用一世

新手入門應該買咩機
求推介

哈蘇500CM

Ching可唔可以講多少少功能價錢方面嘅野？

做乜唔叫人買M6 MP？

連扑蛇都上中底

郵票仔比人笑

中底平過Leica郵票
買完MP只能夠用90cron就知條垃圾冇貨啦

尋日喺士多房搵到批哈蘇
宜家要散貨

入面有齊資料

反了反了

平過Konica 添
香港地窮撚多，好似你咁得四枝鏡拮Konica
下下攞舊相岀嚟打飛機
我有咩鏡唔係曬身家咁貼嘅
比你好下台咪影枝90cron你睇囉

菲林奶情何以堪

扑蛇講下自己有咩鏡畀我地開下眼界都好吖，我地窮撚見識少

想睇0.95

想睇zeiss15mm

屎眼俾人屌到0.95佢都買唔起枝0.95架啦
一係貼枝50Cron APO等我地見識下佢係大蛇囉

50cron apo咁平人地不屑牙

冇佢咁有貨，買唔起0.95
得枝E60嘅 Noctilux啫
得佢以為自己先買得起mp

大開眼界 想睇扑蛇有咩貨比我呢個窮撚學吓野

搵人提下扑蛇食藥啦
你班仆街掛住撚佢

你又唔提

俾啲時間佢去班枝鏡上嚟

觀音借庫
扑蛇借鏡

陣間問你借45大鳩我地

我45啲鏡應該多過佢啲奶鏡

呢度都好多45佬 起碼要57先大到

Block左me呀
其實我好關心佢，想佢準時食藥控制病情

今日又出左去玩

你提多兩句佢見到架
我講多幾講佢就覆我

你係咪想逼死扑蛇

屌，扑蛇repaint部機都貴過你set嘢，太睇少佢喇
而家佢又要班鏡
又要上141收租好忙㗎

大底冇大頭狗，冇得同扑蛇鬥...扑蛇鬥...扑蛇鬥...

咩呀，個hood都貴過我成套大底

佢都冇錢買hood

又係考古圖呀

講緊官方價姐，冇話佢有錢買

同你班傻鳩講都嘥鳩氣啦

不如你出翻去喇
好撚肉酸

清笠水？

啱
最近想搵返枝Elcan 50mm

咁啱呀我都搵緊

比d時間人狗衝去showroom插鏡影相

你都好肉酸，無啦啦搭嗲

咁細光圈岩唔岩你用架

唔比搭嗲你就pm啦

不如你又自貼上嚟比我開下眼界吖
好想見識下宜家啲窮撚係咩樣
唔好笠水ok？

物以罕為貴，買嚟當鏡頭蓋襯衫姐

得部玩具holga120

我得holga 110

畀大光圈佢咪又係影地下啲白鴿

今日全民holga又冇我份

得個pinhole

無大光圈唔識影相

成套連機買啦，之前_磯一機三鏡都係四十萬鬆啲，唔係唔要呀嘛

得自製鞋盒針孔

佢一陣嬲嬲地拎枝大頭九去bokeh factory 度改上中底

我有三部借部你頂住個雞頭先

我就好誠實唔會認屎認屁
冇holga會問人借
我現時自己肯借gear

Errr唔洗點改，扭岀嚟加調焦筒就得
成像岀色

鎮家之寶黎，第時死鳩左留比個仔
錫住用

咁你平時又影開咩？

你貼你套嘢上嚟，佢都要收皮

我文字攝影師，唔影相的

仲要走焦

玩開寫生
用leica筆

哈利波特全集英文版係有嘅

差啲唔記得我都有奶

我得美素佳兒

0.17

我諗緊好唔好連埋KE-7A一齊買

學你話齋之前寶磯四十萬鬆啲有一機三鏡好似抵啲
但四十萬有開箱快感又好似開心啲
掙扎緊

上ebay邊個唔識

開咗即刻冇廿萬

扑蛇視錢財如糞土

你死喇
你個最近對焦同光圈都贏咗佢枝奶
你實比佢針撚死

你買左先好貼上黎啦

唔係m，辣殺

話就話未開箱，不過都驚入面個condition 有問題
一開無廿萬，然後發現已經起霉就揼春

貼張圖上黎就有快感

一日未收到開箱都咪撚貼啦
Buy it now完轉頭send message俾賣家話㩒錯掣
BTW夠唔夠credit

貼個moon圖上黎做宇宙殖民者都得

Credit有上限？
你用緊學生信用卡？

好呀

留名 窮撚第一次睇四十萬開箱

最近收緊啲舖租又多咗少少，而家有少少閒錢想學下影相，聽人講Leica影出嚟好靚，唔知呢部新手o唔okay?

買咗未

又話無限credit嘅

比啲時間人去借錢啦

你死喇
用初代BP MP打扑蛇部新BP MP...
好大嘅官威

平平地入門粗用玩住先ok

邦民無限循環特快過數
不過佢舊數未清借唔到

咩嘢初代呀

我見佢幾靚咁先想買

冇鏡頭影乜
今次扑蛇贏

大頭狗必買，同扑蛇平起平坐

銀行又關咗門攞唔到cash
定係買緊機票去面交

有冇推介

有四十萬機開箱想睇

計埋運費2球有找，新手入門岩晒

有錢咪入枝大頭九 可以上網曬命

跟據追求最高機動性同最高性能嘅扑蛇所講
新手起碼都要BP MP同50/0.95
人哋做大光圈係因為要預多兩級你收
所以暫時得0.95一枝適合新手用

PayMe得吾得牙？

拎daddy張附屬咭黎買

啱啱google咗，咁大枝點用…

呢枝好似方便啲？

面交爽d，一手放低張本票一手撕開個箱

扑蛇嘅思路應該係：屌你老味你條死傻鳩，f/8咁撚細點撚樣用呀？我痾尿個窿都大撚過你喇

一手撕票

daddy話唔想縱壞me，叫我唔好用佢張卡

屌你老味d用詞好撚扑蛇

忠實fan屎

留意返，加埋中灰得返f/16

買機靠自己
你自己儲100蚊，其他daddy補貼

痾尿個窿咁大驗下身好啲喎

毛孔都大撚過你f/16
傻鳩

賣家未瞓醒，扑蛇要求照咗x光先買
順手要按埋個肝籌旗

扑蛇成日係廟街叫老雞要去油麻地撩鳩驗性病撩大左

賣埋個賢都唔夠啦
屎忽又asis 唔值錢

你唔係用 Sony 菜就會引埋含撚貓入嚟

屎忽有0.95

0.7都黎緊

壽包攝影師？

貓蛇仲有出現㗎咩？

唔好再迫扑蛇
大多兩大驚佢整死老母呃保險買黎威

珍惜扑蛇

［本報訊］一名中年男子疑因在連登討論區被網友挑釁購買價值港幣四十萬的攝影器材而設計把母親殺害騙取保險金

阿媽份人壽得四十萬咁不孝

佢發現自己 j 左咁耐色水嘅相機原來係cmc sony

你唔講清楚需要啲乜野
你睇下啲茂利又黎撚鳩你喇

買KE7A is ok

好多聲稱係原版MP但其實係M2改動少少扮嘅
亦都喺市面上岀現過相同序號嘅機(330)
所以所謂嘅original MP買之前要做足功課
要買我會揀拍賣會bid
始終來源有經過鑑定，感覺上安全啲

見佢話寄過返廠restore，等me聽日問下Leica先

記住問德國總公司
唔好打咗去上海

白沙道ok?

btw買未

唔ok
班sales呃大陸人就識
你行去問佢MP會答你typ 240

開緊新AC等緊驗證
用真身ac買同自爆無分別

兩部Minolta上網放左兩個月冇人問津。想換部機械機玩下

點解ebay買嘢會自爆

搵藉口姐
之後又話新account 0 comment 唔bid 得

佢已經打算唔過數等negative comment, 老閪都開新account

因為條數太顯眼
會比屋企隻乸發現

放多廿年啦
Minolta 啲電子垃圾要買實會有人平過你

渣ga咁都要驚

不過開多個ac隻乸就唔會發現？

咁快笠水
唔似你喎
屌我地咁勁 屌老婆冇膽

btw 你話你啲物業要維修咪得囉

佢上個禮拜扭買Hermès比我拒絕咗
宜家我用四十萬買相機比佢知道咗就要買兩個Hermès
我唔要買Hermès
開多個都未必安全架

買咪買囉買唔起咩你

咁撚大枝嘢買多套Hermès MP都仲得啦

推埋老婆坑

睇清楚
係佢老婆上個禮拜扭計要買Hermès比扑蛇
扑蛇拒絕咗
宜家扑蛇唯有用40萬買翻部相機比佢，氹翻佢
而佢老婆又知道扑蛇用40買嘢比自己，佢又唯有買翻2個Hermès比扑蛇
但扑蛇唔想要Hermès...

扑蛇老婆咁好都要怕佢，冇天理

扑蛇超齡喇

扑蛇9吹能力又高左

好撚潮文feel
白汁有雞皇d fd

粗粗地一步到位
無後顧之憂

瞓左冇睇，扑蛇買到未？

唔靚

同班濕鳩高官一樣，瀨嘢就搬自己老婆出嚟
我而家相信扑柒蛇係權貴

智囊團幫佢撰緊稿睇下點兜
不過應該都係老婆發現，張咭有問題，賣家玩野呢d大路野

冷處理過兩日冇人記得啦

我都信

個別事件不作評論

人地高官真係有個老婆可以擺上枱
佢有冇老婆都成問題

原來扑蛇係tree gun

唔怪得唔使返工

新0-series?

早幾年輸咗選舉冇工返？

屌⋯⋯咁都比你地發現咗
same on you !

唔怕起底啦，買得未？

有冇食過李慧王京同陳健康

林琳對波係咪真係好大

Tree gun扑個袋大啲

元秋定葛博士好J啲

J開隔離黨鼠鼠

唔用m機？

影老婆老西都鳩用cheap機cheap鏡啦，冇咁sharp望落冇咁殘

又啱

今日嗰三百幾個msg都飛得

咩機 咩價位

結果到最尾都係得扑sir有答到條問題
哈蘇500 CM
然後成班人就未食藥咁款一齊暴走

大家以後互提夠鐘食藥啦

扑蛇好波
Btw, 買左未

呢個假扑蛇啊

做打手做到你咁撚肉酸既

好難分

feel到有某兩位會員極大可能係某蛇分身

肯定係講緊石丸同不蛇

唔開名啦 唔想去hku隻抽

撳會員編號睇

最近影咗啲新作

超撚靚

大c cup

留名跟大師學野

非文 #18465

咁點算
今日都帶左相機出街

咁都有零件換都幾好喎

要搵，肯俾錢就實有嘅....
畢竟其實對部機有少少感情
掉又唔捨得

想問 contax t2 viewfinder左邊測光資料無左 咁即係點

壞咗

琴日到手頭5分鐘都仲好地地 壞得咁突然

換下電囉
真係唔得，我300蚊同你要咗佢

林夕 #50196

認住我
唔好搞亂係林夕.

寂寂
直直

尋日講到咁撚勁
現實四千都俾唔起

4000蚊我都等緊政府派...
好手緊

講緊價，睇下買埋seller其他嘢有無得免運費

T2邊值4000？

買四十萬嘢搲幾百蚊運費

越有錢越孤鳩寒
你唔明架喇

X700 同 X-7A 淨機賣七百蚊左右

難啲

私人買賣個定價同舖頭太接近真係難啲

貼 ebay 當買左笑撚死人咩

大家可以留名開箱

我決定喺半島搞個開箱茶會
真人即席開比大家睇
收返少少入場費，包酒水同小食
有興趣嘅巴打留個TG

我係連登睇live算
死窮鬼去唔起半島

扑蛇都short得幾均勻

想睇佢碌太空望遠鏡多啲

當係攝台private gathering
所以個開箱就應該唔會連登live
要睇就唯有親身到場
始終成件事咁難得

想知有冇tracking number俾大家一齊見證dispatch到delivered 嘅傳奇一刻

無喎
陣間又話我貼圖當買咗
宜家搞個茶會開箱又無人落搭
嬲嬲地唔益你班窮撚

你咁同葉sir有乜分別

代表啲乜？

你嗰套去紙紮舖買訂造㗎？

假貨集團呃左扑蛇 可惡！

唔通扑蛇上咗eBuy

可能上左yī bēi

筆直800左右
有冇point n shhot機仔推薦
本身用全手動機，影風景還可以
但有時去旅行想話snapshot 下，想有兩手準備

Pentax PC35AF

好，上網𥄫𥄫先！

Nikon AF600啦

lm學買porn and shoot

不過呢部係咪好似冇得熄beeper
唔夠光會嚮

打開銀包
拎錢出黎
交比賣家
完

一次性交易

Cut一條電線就KO到

早幾年有位傑出華人攝影師
最擅長porn n shoot

好多香港人都欣賞過佢作品

華人攝影家黎講佢影響力算數一數二

Mju i?

伍震蠑

想問下咁多位contax g1同g2有咩大分別？
G1而家大約幾多錢左右？之前見過肥花g1+g28 $4000 ，算唔算貴？

拆完利是想買玩具

扑蛇貓蛇都應該榜上有名

G2個hotshoe唔係鏡頭正上面

手動對焦操作唔同

G2個RF好似大啲

G2用到支變焦，全部G1都用唔到支35-70

所以g2都有mf?

請問咁多位師兄邊度有全新菲林Leica m body賣
M7好似discontinued 咗

g1咩label先

Green

你要邊款
MP一街都係
M7去仕宏應該有

買左未

未呀諗緊
我唔識影相純想玩下hea影

新手hea影粗用leica啱晒

去開陽陽陽

我個曾曾孫死都未到部奶死

M7難講啲

仲有貨

又話等緊佢寄

咁呀是但一部啱眼緣嘅囉
不過至少揀部有測光
唔好柒菇碌咁買部M-A

MP嚟講仲可以有啲自定option

佢仲有貨同我等緊佢寄係兩個概念嚟
無抵觸的

買咗嘅話，個賣家仲有同一套number嘅話
我擔心呢個係scammer

number同一set，1 available
我尋晚msg過個賣家問佢呢幾日有無賣過呢set野
人地答無，呢set one and only

你係無錢買就出聲兼死返出去你個奶post啦

可能人地有幾部放呢

所以我冇買

扑蛇竟然依賴built in light meter
仲以為扑蛇用大錶測光
咁又係，買完MP仲邊有錢買錶

以為你又等賣家寄

你叫佢
情
何
以
堪

同一個number有幾set
好似龍咁威咁
有啲順number，有啲唔順number，有啲同number

奶呢啲咁高級嘅嘢
冇個蛇字旁身都唔夠膽掂

我真係等緊佢寄架嘛

我無依賴個built in 呀
咁人地唔識影相嘛咪叫佢買部有測光架囉
我揀mp係因為有bp

我都等緊李+x比副身家我

等睇扑蛇最後收到一張明信片

新mp body使唔使兩皮
我老豆話菲林Leica 唔扺
佢用mp 240

我都等緊扑蛇中伏
區區40萬對呢啲大蛇來講簡直碎料

佢借財仔架

兩皮...我都想
同佢講數碼奶係on9
菲林奶先係德意志機械工藝嘅究極存在

收手喇扑蛇
再落去比人斬手都似

MP film要三萬

我又真係想見識有邊條柒碌有咁嘅本事呀
斬手？
成班傻鳩劏雞都仲夠力嘅

原來咁貴我之前見m7係ifc Leica store 先好似三皮幾
以為出面買平啲
我自己細個玩過老豆部菲林Leica m唔知第幾代覺得㩒快門咔嚓一聲好得意
而家讀undergrad做補習有啲錢就想買部菲林leica玩
睇黎都係grad之後搵錢買

可能佢淨係問個seller 有冇免運
人地都廢事理個cheap 友買乜直接唔鬼理佢

堅係俾人Blocked

我等緊Block 蛇老竇閪mount 50/0.95

我等緊佢枝太空望遠鏡ship去佢屋企

係咪block淨我？
佢冇再覆過你哋

佢扮睇唔到架
久唔久會見到我講野

冇處女情懷嘅話
山林道好多靚仔M6 Classic
鏡問你老竇借又可以慳翻一大筆
爽死

應該搵緊路上ifc頂樓

欺善怕惡

渣
以為佢有私人非文可以直上天台

搵緊路今晚鋤你老婆

欺善係真嘅
不過唔怕惡
怕弱智

咁你照鏡咪會驚

屌u又燒埋我

扑蛇搞成咁你好大責任

嗱，你完美演譯咗咩係弱智
所以好怕你呢種柒頭

帶埋大頭九呀

又怕又要入黎
死返出去囉

上次影完相還返比人啦

大概幾錢
老實講我唔係幾接受到二手

帶大鋤頭得唔得？

ok
鋤你老母閪？

不要害怕，不要歧視

即刻有扑蛇老母係mount駁50 0.95

手震緊，驚打錯字

講緊鋤佢老婆
你不如讀好啲中文先搭嗲

鋤你老母閪咪鋤你老閪
唔識中文？

屌你不如死翻出去啦
半個post都得你一個思覺失調咁
個奶post開左半年都1001唔到就過黎搗亂

講緊鋤佢老婆關老閪咩事？
你搞返清楚個重點先好無？

明明就大把人都思覺失調

屌你老母念力買Elcan?

幾年前日拍yahoo買左部f3hp同50/1.4ai 依家可以放到幾多?
最近買左枝W.Rokkor-x 24/2.8 加轉接落nikon唔係好掂
睇中左minolta a7所以想放左機/鏡入

你可以上佢個網到睇 foto_ _ _ / _ _ _ _ pia
只要你克服到個心理關口就得

2500-2800

兩個加埋?有無鋪可以即放 平少少賣無所謂

放比舖頭起碼少一半

如果你去啲舖頭拎set F3HP trade set a7 啲老闆估計會好歡迎

a7 limited個隻有原盒我換呀

齋機身放唔放

btw 如果係我, 唔係缺錢set F3 打死唔放

我個陣真係揀左好耐先落手 算啦都係唔賣

四十萬嘅outfit

唔知寄左未呢

枝鏡係好用
夠輕巧
不過二線性強
散景偏硬

咁呢枝呢

我直接用圖嚟答你

散景嚟講無得輸
只係有輕微旋轉散景
光圈全開成像銳利

無錢又要充大頭鬼扮買左真係好肉酸

係囉

烏煙瘴氣

2500 明天可交收

合理價買得過？

幫手推高啲先

ok 啦 不過個運費...你最好做集運

呢部機要小心嘅係唔好撳shutter 撳得太快
個掣會stuck

咁porn and shoot咪唔方便

應該係話 連拍嘅時候
撳一下shutter 要等到佢過埋片 jer jer 聲jer 完先好撳第下 連撳就出事
同埋電池唔夠電都有機會係咁
建議用勁量個隻銀色鋰電

夕爺又發功

富賤加價

仲要加3成咁多

唔撚影相喇屌

轉哂用portra 160/400

有冇巴把試過用Nikon G 數碼鏡影film
係咪冇用堆舊鏡咁正？

G 鏡要係機身控制光圈
呢度啲巴絲打玩開舊機喎

E100復活，不需要富賤了，謝謝

得郵票

E100 120仲未出
Btw富士 provia 100f 加完價同e100同差唔多仲邊有人買

幾時先有e100vs

年中

年中會唔會一次出埋呢？

年中出埋

玩過F100+16-35
除左邊緣到中心都好sharp之外
發色就睇唔到啲咩特別，都係睇菲林...
不過都只係影過一卷同埋影風景多
所以好多時都係收到好細光圈

Thanks巴打
因為我都係f100

F100 + 1

利申我部賣左好耐

執柒咗佢啦屌

年 中出 埋

留名睇夕爺出相屌打扑柒

富士既135/120正片淘寶都咁貴
香港有無邊度賣無咁貴？

新手想買部輕便機影下街
盡量唔想換鏡頭
Budget 一千左近
想問c記ql17 giii正唔正路？

Mjuii?

唔記得講 小弟好鍾意手動過片拉嗰一下

想問吓contax g1 green label加g28 幾多錢先合理？ 3800左右會唔會做水魚？

1000蚊QL17 應該啱啱好

睇Condition

Minolta hi-matic AF

冇bleed整體都新淨呢？

一年前一機一鏡都係around 3k

有諗過 想請教一下af f同e性能上有冇分別？

枝鏡有冇盒？

我睇就應該無

主要係因為我上eBay睇好似差唔多價

想買枝35mm大光圈用落FE FM2，1.4太貴唔諗喇

Nikon AF NIKKOR 35mm f/2D同 Nikon 35mm f/2 AI-s 其實係咪無咩大分別？上網睇比較通常話前者全開會Sharp啲 同埋多啲人放，平啲

btw Digital 唔係用Nikon 所以無咩考慮

想問下有冇日本y拍代bid公司推薦

Tst Dotwell 個老闆娘惡撚到好似差佢錢咁，屌佢老母老奉喺佢度沖咁，下次寧願行遠啲，正仆街

好似唔係第一次聽人講呢間野仆街

Post主仲話推介

特點係快同就腳冇錯喎，正如金鈿都係貪佢c41沖scan夠快同就腳先去

淨機？

個老闆娘對我好好，仲成日有講有笑

一set啦，淨機2500洗乜同你買

巨東之前送左筒自捲既120 Asturm Foto 200比我玩
又幾好效果，contrast夠高
用rodinal 1+25沖

有個on off switch?

有冇諗過另類啲

放機嘅巴打要留意
係街買嘅價同私人買賣嘅價係會唔同

即係你手上有部全新未開封嘅iPhone 想賣
你用返apple 個官方價賣
咁人地洗乜同你買 除非個輪有人炒架姐

開到啦 原來係入咗嗰兩舊電無電謝謝巴打

你呢部野正呀 快啲入筒菲撚試下

friend到啲scan送埋塵

屌你打手？我去咗幾次都係黑面

呢間野惡過狗真係我未入菲林坑都已經聽過

之前請過後生女做樓面
而家好似唔見左

次次放底筒野俾錢半個鐘多d收相
你係咪問佢d咩黎呀？

2500
抵到爛

你去舖頭買梗係唔止啦
不過私人買賣跟舖頭價 咁做乜唔去舖頭買

筒菲林會唔會過晒期
不過我都建議沖埋同菲林佢可能有珍貴回憶

應該都過晒期費時晒 都想睇吓入邊有乜相

呢部都ok 呀 定焦傻瓜 熄閃光燈又方便
傻瓜最好就係咁 太多function 仲麻q 煩

可能係佢個女，比人溝到唔敢做

次次都比個老闆娘西
就算間鋪有第二個係度 最後都係佢行過黎
如果唔係貪快同就腳 真係不了

F100朋友
之前都好奇過唔同鏡頭發色係咪真係咁大分別
於是走去試過下

最大分别係幫你打色條友

真

要試發色用正片試好啲

Thanks巴打

大家平時拎正片出去沖scan要等幾耐

請問nikon ai 28mm f2正常咩價位

結論都係鋪頭(Scanner)同後製影響最大
未試過正片
不過我都係選擇左唔去追求鏡頭發色
呢類東西視乎個人需求酌量就好

新手唔係好識俄國鏡，但多謝巴打介紹
睇完都係鍾意nikon多啲，af-d平啲同易搵
btw 其實有枝福仔 40/2 都幾正 不過有啲overbudget

唔好意思想問下有咩機岩新手1500樓下連鏡買到
諗住試下玩菲林機 nikon fe2點睇呢？

落數碼咪知

X700 有冇興趣？

岩岩google完 好似都岩 又有岩新手既av mode
咁如果買可以係邊到搵到？

條柒碌有一部放唔岀，你留個tg做傻閪幫佢要啦

的確俾block sir講中
不過我個cm完全冇hard sell成份

有興趣就搵我啦

有時覺得Portra under咗少少嘅feel好似好黃好殘舊
係咪正常，定係因爲打色先至係咁

試下唔好under咪知囉

彩負個包裝咩色就會偏咩色

認真定吹水

本身吹水, 但用起上黎又係咁

咁撚橋又中晒

fuji pro 400H無偏紫喔

富賤係綠色包裝

Y拍買咗支g45宜家冇機

想問宜家contax g1機身幾錢算合理

你第幾次問？

Sorry第2次，但真係唔識

1000以上傻閪價

淘寶又幫我整返一部T2

睇咩condition
2k買到好靚
直接要ais吧啦, ai難搵d

細一級光圈支2.8仲平
幾百蚊都有

想買部ga645 幾錢先叫正常$5000？

想問hasselblad 500cm連80 2.8幾錢先正常

想問colourplus 200幾錢先入得手？

有無人知minolta 58 1.2幾錢買先抵？
thanks

想問pentax 67幾錢先好入手？

珠江-207 幾錢先買得過

想問KE7A幾錢先好入手？

淨機40000
有興趣留個tg

連盒？

有冇巴打玩過呢部機？

前面有巴打$1000買到

想問sinar f幾錢入手先正常？

搵唔到部靚仔
Made in Hong Kong

richoflex OEM?

無測光 無增光屏

算係咁

入手機黎好操作嗎？

今朝有利好息消一度升到30蚊
等班大鱷炒乾炒淨回落返先入返幾手strong hold 等派息

香港本地製造，黃克競創立既，內部同Richoflex一模一樣

無增光屏 對焦有啲辛苦 僅此

部嘢幾錢？

但個歷史意義好正

8xx係鴨寮街執的

Richoflex 500yen 都執到部

克競bb，香港光學之父

價錢唔係好過份其實都冇所謂，最緊要香港製造個意義麻，可能條友見我好中意，所以抬高價

所以諗都冇諗買左

$80都比多

謝指點

香港製造從來不是賣點

500內靚仔我會買黎收藏

認真呢

我細心睇返部機張相，鏡頭連一秒快門都無

真係送都唔要

800? 貴啲喎

800太貴
yashica tlr都買到...

我都覺貴，咁啱出糧，就亂洗左

部機改名叫thelina會唔會值錢d

巴打好幽默

要跟菲文巴學野

halina我都有部 唔洗錢執嘅

歷史博物館都有幾部

填詞要跟矽矽學野

做乜偷人博物館d機

屌上星期用咗一筒
早知strong hold

拎咗去晒嚕 但佢淨係曬得返筒菲林本身已經影咗嘅相 我呢2日影嘅反而無 有無巴打可以講吓係咩事

部機雖然開到 不過shutter 或者測光唔work?

咁係咪即係要拎去整

想問Olympus om1n個測光冇哂電有冇得換

625電池實有
一係adapter

睇下部機對你黎講係咪重要或者有意義啦
如果唔係就不如考慮買過部

btw 你洗唔洗先確定係咪部機有問題
有機會係菲林過期

有冇得睇下之前啲相沖出黎大概係點樣色水?

想買呢部，有冇師兄有指點

拎返條片望真吓有冇影像
過期太耐有機會新影既影像太薄scan唔到

數碼黎喎巴打

好呀 聽日放工去拎條片

謝謝巴打

我睇個簡介話係菲林，差啲中伏

點解會係日本鏡既

你依家試下打開部相機個菲林門
開機對住唔同光線影下
望下個快門有冇郁

我都搞錯左 因為有廠出過數碼版
呢部用minox片 不過菲林應該好難到了

我睇個圖係咁的

好似咁樣
望住睇下有冇變化

有冇巴打玩緊/玩過Canon A1?

壞左好難搞喎，ae1都仲可以整

收藏都ok既 用就唔好啦

求巴打解說

擺埋咗好多年
呢排想拎返出來玩
睇下有冇同好
暫時一切正常

香港買唔到菲林

巴打當年都幾有貨下

咁睇似乎相機正常喎
敢唔敢試一筒半筒
半筒嘅話 記住影到第幾張
之後撳下面個rewind 掣
拎筒菲林去沖晒舖叫佢抽個菲林頭出黎
入落第部機度 (只限可以手動嘅機)
遮住鏡頭 打返之前數到第幾張個數目之後
就可以繼續用

用返岩size既應該可以，試過咁做

咁就用啦
enjoy

Minox 8x11mm喎 真係要玩要買舊咁既野cut菲林

好似有啲難攪
我試吓一筒先 反正我都係玩好平嘅菲林
謝謝巴打

今日好靜，po下相仔

Velvia

新手用minolta x700大家點睇
如果要買 有無邊間推薦？

今日係裕民坊見到好多leica大師，留名睇相

x700 過譽
不如買x300
不過最好唔好買x 乜百呢堆機

一千蚊左右連鏡有乜推介
暫時都係睇岩minolta

小八定六妹好

扑蛇混入其中

303b，45/2 or 50/1.4

x500

佢set機鏡好易認

大頭狗

新手想問用咩菲林先可以影到王家衛呢種色調

問王家衛

唔係杜可風？
不過電影啲色好多係後期執出黎

Btw 如果要黃黃綠綠以前我會用elitechrome e沖c

唔記得王家衛用邊隻菲林拍電影

好似用agfa xt系列

可能係sunny 16

400ft sunny 16

Agfa

點知最後
佢答你用富賤啲preset

潮流尖端

係用agfa

今日唔小心禁多左下快門，反而屎忽撞棍，又幾好睇

好多人以為導演等於揸機個個

是鳩但啦

王家衛應該都唔知，佢有講過佢好放手比杜可風佢地剪接同拍攝

通常唔小心既重曝都唔錯

重慶森林啲鏡頭靚到呢。。。

鏡頭黎講，個人鍾意重慶森林同墮落天使

春光乍洩係神級

墮落天使電單車

小巴，天台屋
豬肉檔，雪榚車

春光乍洩

部rb67有個背有啲漏光，會出現咁嘅情況

我有幾個背 係得某一個背有哩個情況

我見兩隻背唯一既唔同係四個角嘅海綿
但係漏光個位同海棉個位差好遠吓…

想知可以點整，換海綿的話貼咩位？

召喚深山、非文、他媽、夢遺

因為根本都唔係呢四個位漏

係呢度漏光

你肯定全部都唔係pro sd背
pro sd背改良左變左舊膠冇呢個問題

我想問nikon fg20係唔係唔好用？

但其實真係幾關王家衞事
導演係決定個色系，構圖，點樣影。
攝影師係執行，提出意見，話比導演知佢既要求做唔做到，最後出嚟咩效果係導演決定。
所以你睇返杜可風拍其他人既戲根本唔會有呢d風格
呢d真係王家衞既風格

可否講下條海棉嘅size自己買黎cut

唔會唔知啦 佢每次都會同佢地講今套戲要咩色咩主題 之後要佢地試幾十款菲林返黎比佢選用邊隻

你有無拍過電影架？
色系點樣𢴇行係靠沖菲林同調色
攝影指導提出意見
攝影師好下欄架咋

買fg唔好買fg20

我屋企有部fg20 但上網睇啲人都話唔好用 又小人講

我用過，屋企有部就繼續用
部機無乜地方特別唔好用
自己未用過就唔好淨係上網睇人講
好多人都話mp好用你係咪買吖？
醒啲啦，你條傻閪反正都係唔識嘅，好唔好用多唔多人講，部部機攞上手都係咁用架姐
你慌你拎住部leica就會覺得好用咩

又係你 你把口收下啦

比人講中咗駁唔到就淨係叫人收下把口

唔好理個痴線佬啦

屋企有咪用下先，又唔係俾錢買
影過先知有咩好定唔好

利申 用緊FG感覺唔錯

其實佢講得啱，mp都係影d咁既野出黎

呢鑊我撐扑蛇
無就話諗下好唔好用先俾錢買
屋企有部機嘅話咪影下先囉

屋企有部fg20
咁點算

fg20有大家都鍾意嘅 A mode
屋企有一部真係無野好投訴
唔似fm2機身咁簿， fg20個手感好揸好多
扑蛇今次無屌錯

想買個80/90/100 mm 俾部Nikon f2玩
幾百蚊有冇咩選擇？

早期Agfa
Agfa唔出電影菲林就用富士
Eterna 都停產就放棄菲林
不過都係擺到過期
或者用啲特別方法沖
加啲後期調色而成

？？？精神分裂？？？
今次覺得扑蛇講得無錯

兩個人黎架，睇會員no.

難分真與假

果條柒頭用大楷「i」扮細楷「L」

我先係正版

咁今次佢講得啱喎
成日問邊部好唔好用, 新手應該用乜機

咁點為之好用 個個都唔同答案
部部機用上手就好用架啦

邊個中大肥仔用F3
可以壞到咁

壞乜？

好似話用內功整歪條軸
個機身可以完全冇撞擊痕跡

高手

咩軸
人哋識鐵砂掌又話你知咩

可能拆壞咗裝返

所以呢劑都冇人圍屌扑蛇

夕爺上埋leica mp

之前呢度好多人教自己拆鏡自已抹

然後我屌過會整壞光軸

哦，自認係我嗰個肥仔啊

好似話係機身入面
唔係光軸啦

人地識內功
小心震碎你個腎

自己未撚拆過鏡抹又扮軍師？
收皮啦扑蛇

你整壞咗條光軸又想扮大袋？
收皮啦柒頭

前面有牙的確拆唔到

你地唔好撚扑蛇啦

一有FFF
夢仔即刻上水

想知壞咩啫

Pls

睇下邊個拆啦
拆完裝返，唔識裝又無機check咪會壞光軸囉

好地地枝105 2.4無啦啦前面用井字批拮兩個窿
前面用牛筋膠開啊

淘寶買餅綿返嚟自己cut咪得
圖都俾埋你 買闊啲實冇死

上手用膠水封住咗

嗰條撚樣真係好心做壞事

不過gr鏡真係唔識拆，網上得拆cmos圖解

買大啲實無錯，仲係唔識搵日攞卑我幫你整喇

1001